大媽屋邨亂搭訕搵食 「大眾契爺」險墮美人計

大媽屋邨亂搭訕搵食 「大眾契爺」險墮美人計

葵涌出現色誘長者的女騙徒，專向屋邨單身阿伯搭訕，再藉詞跟隨阿伯返家偷取錢財，過去一年至少有6名阿伯墮入「美人計」，警方經深入調查後鎖定目標，昨午在石蔭邨埋伏，趁騙徒犯案時將她拘捕，人贓並獲。

被捕內地女子姓李，50歲，湖南人，持雙程證來港，犯案時身穿花色衫、鬆身長褲，孭住一個背囊及手袋，外形打扮似大媽。警方初步調查，懷疑她與區內連串同類型偷竊案有關；而受騙阿伯是自詡「石蔭大眾契爺」的74歲廖運來，廖伯住在石蔭邨勇石樓一個單身長者單位，被偷走約400元現金及3條香煙。

廖伯向《蘋果》講述件經過，昨日下午他在邨內一間餐廳食飯，其間與鄰枱一名中年婦人「傾咗幾句」，他飲了4枝啤酒後，向店員透露唔舒服，鄰枱婦人即埋身，表示可以扶他返家，廖伯欣然接受。離開餐廳時，廖伯一手持拐扙，婦人即熱情拉緊他另一手臂，兩人其後到石勇樓廖伯單位。

廖伯續稱，入到屋後他先到厠所，其後女方又表示要去厠所，怎料對方由厠所出來後，突然投懷送抱攬住廖伯：「叫我摸佢『細妹』，我話你有老公，唔會摸你『細妹』，你『細妹』留返畀你老公摸。」兩人打情罵俏數分鐘後，大媽轉身離開，步出大門時，門外有十多名便衣警員埋伏及將她截停查問，並在其身上一個袋內發現3條煙，警員再叫廖伯驗查財物，他才發現口袋內300元現金，以及褲袋銀包內多張20元全部被盜，銀包只剩10元，而3條煙是兒子早上才送來放在抽屜內，懷疑大媽是屋內時偷走，廖伯才如夢初醒，懷疑自己中了「美人計」，但強調對大媽沒有非分之想。

據了解，勇石樓地下3層樓全是長者住屋，大部份為單身老人，大廈毗鄰商場及一個公園，平時有不少老人在商場附近及公園閒坐聊天，一名大媽打扮女騙徒疑看準單身長者易寂寞，於去年9月起專向在商場及公園獨坐的長者搭訕，並噓寒問暖，稱欲找人傾談心事，結交朋友，然後藉詞想看看阿伯住所，隨阿伯返家聊天，再趁阿伯不為意之際，偷竊金錢財物，至本月已發生6宗。

葵涌分區特遣隊接報，翻看有關大廈的閉路電視錄影片段調查後，鎖定一名女子，昨午5時許在石蔭邨發現目標女子，即派員在附近監視，其間發現她在商場附近兜搭廖伯，警員尾隨跟蹤，並在廖伯單外外守候，其後見女子離開時即截停搜查，在其手袋及背囊搜出一批屬於廖伯的現金及3條香煙，警員入屋調查，廖伯始知遇上騙徒。事後，警員將女騙徒連同贓物一併帶署。

摸你細妹

d死廢老咁撚老仲搞咁撚多事

抵班咸濕阿伯死

又係支那人
50歲，湖南人，持雙程證來港

呢d大媽乜野心態
係咪真係會同個阿伯做愛？

女人 有錢就上得

反而想知係咪到咗阿伯嘅年紀 會去到咁雜食

細妹

偷3支煙

條

50歲嘅細妹，留翻比自己摸啦

3支煙定3條煙

廢老

阿伯4舊水摸隻臭蟹